{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_070473",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백자 청화칠보난초문 병"
    },
    "text": "白磁 青華七宝蘭の瓶\\n\nソウル特別市龍山区西氷庫路137(龍山洞6街、ジャン·ジャン)\\n\n1991年1月25日、国宝に指定された。高さ21.1cm、口直径3.6cm、ミッジルム7.8cmだ。国立中央博物館に所蔵されている。上部の病気と下部の各号(角壺)をお互いにくっつけて成し遂げた特異なひょうたん形瓶である。胴体の球部(口部)はドトゥムと、長い首に滑らかな曲線をなして、豊かに行われた上の胴体と8角(八角)の面にカットされた8角の壺の下の体を互いに連結した中間に継手突帯(突帶)があり、曲がった広くて低く、全体的に柔軟な曲線と各(角)が調和を成した新しい形の病気だ。文様は明るいコバルト酸化物顔料を使用して上部病気、体の両面には闊達な筆致で七宝文、下の部分8角の壺本体には3ヵ所に満開した蘭模様を巧みに描いた。有色(釉色)は淡いブルーを浮かべた白磁ユーロ全面にきれいにさせ、、ヒールの足には、きめ細やかな砂脚に支えて焼いた痕跡が残っている。8角の端麗な壺に明るい青和で詩文(施文)された蘭華(ほうそうげ)文の清楚な模様と、その上に載せた流麗な病気にシユハン晴れた白磁原油価格のよく似合う朝鮮後期の代表的な病気だ。似た病気が京畿道クムサリ(金沙里)窯跡で発見されたことがあり、18世紀前半に製作されたものと推測される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この瓶はいつ国宝に指定されましたか？",
            "answer": "1991年1月25日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この瓶はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "この瓶は国立中央博物館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この瓶の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "この瓶の高さは21.1cmです。"
        },
        {
            "question": "この瓶の口の直径はどれくらいですか？",
            "answer": "この瓶の口の直径は3.6cmです。"
        },
        {
            "question": "この瓶のミッジルムの大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "この瓶のミッジルムの大きさは7.8cmです。"
        },
        {
            "question": "この瓶はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この瓶は特異なひょうたん形瓶で、上部の病気と下部の各号をお互いにくっつけて成し遂げた形状です。"
        },
        {
            "question": "この瓶の胴体の球部の名前は何ですか？",
            "answer": "この瓶の胴体の球部はドトゥムと呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この瓶に描かれている文様は何ですか？",
            "answer": "この瓶には明るいコバルト酸化物顔料を使用した上部病気と体の両面には闊達な筆致で描かれた七宝文、下の部分8角の壺本体には3ヵ所に満開した蘭模様が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この瓶の有色は何色ですか？",
            "answer": "この瓶の有色は淡いブルーを浮かべた白磁です。"
        },
        {
            "question": "この瓶はどの時代の代表的な病気ですか？",
            "answer": "この瓶は朝鮮後期の代表的な病気であり、朝鮮後期の特徴である清楚な模様が施されています。"
        },
        {
            "question": "この瓶の製作年代は何時期ですか？",
            "answer": "この瓶の製作年代は18世紀前半と推測されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 411,
        "QA": 387
    }
}